Kirrempä metsa warguste assi.
Moisawallitsuse üllesandmisse peale, et moisa metsas Kirrempä külla jures paljo kahjo tehtud puude ärrakorimistega, läks Koggokonna Kohhus 3damal selle kuu päwal Kirrempä metsa ja löidis et 
11 puud, läbbisegga 13 sülda pikad ja 15 tolli jammedad, on mahha raijutud ja nahk ärra koritud, leitud 15 puud on jalla peäle kül jäetud, agga oksani nahk küllest ärra koritud, mis läbbi ka need puud siis ukka peawad minnema.  
Kui nüüd sest arwata et maamehhed puu nahka paljo ei prugi, metsa tük ka kaugel maatallopoeade külladest on; kahjo agga seal metsas, mis ümberringi Kirrempä wenne tallopoeade külla on, sündinud, - et kahjo aino agga wennelastest wõis sündida, siis läks kohhus ka Kirrempä küllase ja otsis maead läbbi. Loti nüüd
Iwan Anufrijefi jurest 6 tükki nahka 1 sülla piber nahad
Egor Abramowi " 2 " " 1 " "
Egor Nikitina " 8 " " 4 " "
Ilja Leontjewi " 20 " " 1 " "
Iwan Tilipowi " 24 " " 1 " "
Kallas nüüd peakohtomehhe küssimisse peale ütlesid keik rahwas ühhe heälega et Jegor Nikitin sedda kahjo olle teinud, sest temma müünud kõik se seewwi otsa Tarto linna puu nahko; - nimmalt utles Nikifor Fedorow et temma sedda selgeste teade. Selle peale anti keikide Kirrempä külla rentnikudel käsko tänna päwaks Kohto ette tulla, ning sai ka külla kümnik Peter Prokofjew senna tellitud, sest temma kohhos ollas olnud selle ülle walwata, et temma wallitsuse alla eidetud küllas üllekohhut ei peaks sündima.
Enne nüüd, kui assi wõis sada ette woetud, olli weel sel näddalal, mis praego käes, keste weel 1 puu, 12 sülda pikk ja 10 tolli jämme mahharaijutud ja ärra warrastud. Moisa metsa üllewataja Kolberg ja metsawaht Elias Joggi loidnud Jegor Nikitina jurest üks aino uus akke, mis agga ildaego hehtud wõis olla; ei olle ka Jegor ei kellegi käest äkke laudi pallunud, ja kui nüüd kussagi ei olnud uut asja leida Kirrempäs, siis on ka arwata et wargus temmast tehtud.
Saiwad siis Koggokonna Kohto küssimiste peale wastama.
1. Jegor Niktin: Temma kül olle 4 puud mahha raijunud ning nahka ärra korinud, teiste pudelt temma middagi ei tea, ei olle ka sedda puud, mis wimati mahha raijutud, warrapanud. Äkke olle temmal jo enne olnud tehtud, selle pärrast agga, et mellal-gi sedda ei prukinud, nääb ni uus ollewad.
2. Ilja Leontjew ja
3. Iwan Filipow ütlesid, et need 20 ja 24 nahka, mis nende jurest on leitud, moisa wallitsuse loaga koritud olle nendes puudes, mis tuul on mahha murdnud; - kedda siis Moisa wallitsus ommalt poolt kinnitas, et nemmad sesuggust lubba on sanud.
4. Iwan Anufrijew ja 
5. Jegor Abramow ütlesid et se nahk, mis nende jurest leitud, jo ammus-gi olle sesuggustest pudest koritud, mis tuul mahha murdnud, nüüd jo ammo aega ei olle uus nahka neil olnud.
6. Nikifor Fedorow ja 
7. Pantilej Prokofjew andsid ülles, et millalgi ei olle nahka korinud ei warrastanud, mis ka sestg nähha, et nende jurest ei keige wähhemad tükki ei olle leida olnud, kui Kohhus maead läbbi otsis.
8. Kümnik Peter Prokofjew on se suwwi otsa maal tööl olnud ja selle pärrast ei tea sest ülle kohtusest, mis küllas tehtud.
Nikifor Fedorow wastas weel selle peale, mis temma küllas kohto wasto tunnistanud, et selgeste teab, Jegor Nikitin olle Tarto nahka münud, seddawisi: temmale ütelnud ükskord Jegor Abramow et linnast tulles temmale Jegor Nikitin suure puu nahha koormaga wasto tulnud; - muud ei tea temma mitte, ja sellepärrast siis üttelnud kohto wasto, et Jegor Nikitin nahka linna winud.
Jegor Abramow salgas ärra, seddawise Nikifor Fedorowi wasto konnelenud ollewad; - salgasid ka keik teised wennelased et Kirrempä küllas üks-gi nendest olle Kohtomeste wasto rakinud, et Jegor Nikitin nahka münud.
Moisa wallitsus, sowides et assi süggawani läbbi pärritud ja kangeste trahwitud saaks, laskis sellega kohto kinni panna ja protokol wälja kirjutada, et tedda suremale Kohtusse sata.
